\chapter{ebuild 文件格式}
\label{ch:ebuild-format}

\featurelabel{bash-version} ebuild 文件格式的基本形式是 bash 脚本格式的子集。
解释器假定是 GNU bash，版本为表~\ref{tab:bash-version} 中列出的，或更高的版本。
如果可能的话，软件包管理器应该把 shell 的兼容等级设为规范指定的精确版本。
同时必须确保此类兼容性设置（比如 \t{BASH_COMPAT} 变量）不会导出到外部程序中。

\featurelabel{failglob} 在表~\ref{tab:bash-version} 列出的相应的 EAPI 中，
bash 的 \t{failglob} 选项会在 ebuild 的全局区域中设置。如果设置了此选项，
在 ebuild 拉入过程中文件名通配符展开时的模式匹配失败会造成一个错误。

名称引用变量（bash 4.3 版本引入）不得使用，除非是在局部区域中。

文件的编码必须是带有 Unix 风格换行符的 UTF-8。被拉入时，ebuild 必须定义某些变量
和函数（具体信息详见第\ref{ch:ebuild-vars}章和第\ref{ch:ebuild-functions}章），
不得以任何方式调用外部程序，往标准输出或标准错误中写入，或者修改系统状态。

\ChangeWhenAddingAnEAPI{8}
\begin{centertable}{Bash 版本与选项}
    \label{tab:bash-version}
    \begin{tabular}{lll}
      \toprule
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{EAPI}} &
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{Bash 版本}} &
      \multicolumn{1}{c}{\textbf{在全局区域设置 \t{failglob}？}} \\
      \midrule
      0, 1, 2, 3, 4, 5  & 3.2 & 否 \\
      6, 7              & 4.2 & 是 \\
      8                 & 5.0 & 是 \\
      \bottomrule
    \end{tabular}
\end{centertable}

% vim: set filetype=tex fileencoding=utf8 et tw=100 spell spelllang=en :

%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: "pms"
%%% LaTeX-indent-level: 4
%%% LaTeX-item-indent: 0
%%% TeX-brace-indent-level: 4
%%% fill-column: 100
%%% End:
